El alineamiento es muy importante en el MUD. Según tu alineamiento algunas criaturas te ayudarán o entorpecerán tu camino.
Ten en cuenta que no solo los personajes tienen alineamiento, también algunos objetos, y si alguien pretende coger uno de ellos y no tiene su alineamiento no podrá cogerlo y sufrirá el dolor de tal acto.
Es importante remarcar que los valores de alineamiento negativos (-) se corresponden con alineamientos buenos, mientras que los valores positivos (+) se corresponden con alineamientos malvados.
Ayudar a alguien debería hacerte más bueno, pero matar a sangre fría o entorpecer el camino del bien debería hacerte cada vez más malvado.
Por último reseñar que algunas cosas del alineamiento están controladas por /table/tabla_alineamiento.c